\chapter*{Podsumowanie}

\addcontentsline{toc}{chapter}{Podsumowanie}

Praca została zrealizowana w pełnym zakresie, uwzględniając wszystkie zadania podstawione na początku pracy. Powstała aplikacja umożliwiająca dokonywanie transkrypcji śpiewu solowego przy braku obecności dodatkowego akompaniamentu. Dane wynikowe można eksportować do wybranych formatów musicXML oraz MIDI. Użytkownik może zdefiniować poprawne metrum oraz żądany klucz muzyczny. Dodatkowo istnieje możliwość przeniesienia transkrypcji oktawę niżej, co może służyć zapisowi specyficznych głosów np. partii tenorowych. Wykonany zapis zawiera informacje dotyczące wykrytej tonacji utworu, można również dołączyć oznaczenie wykrytego tempa. Stworzony system ATM rozpoznaje wysokości dźwięków, czasy ich trwania oraz wykrywa ewentualne pauzy.

Zdecydowanie najlepiej działającą funkcjonalnością stworzonej aplikacji jest umiejętność wykrywania wysokości dźwięków i zamiany ich do zapisu nutowego. W tym aspekcie skuteczność aplikacji wyniosła niemal 90\%. Zdolności określania długości nut wyniosły, w zależności od sposobu śpiewu, 88.3\% dla utworu wykonanego przy pomocy sylaby ,,pa'' oraz 58.95\% dla wykonania z użyciem tekstu utworu.

Trudno jest znaleźć w literaturze system, do którego można by porównać ten, który został wykonany. Istnieje jednak zestawienie dla trudniejszego przypadku analizy muzyki polifonicznej przedstawione w \cite{POLINER07-MelodyEvaluation}. Pod względem ocenianej możliwości wykrywania wysokości dźwięku, najlepszy system ATM uzyskał 68.6\% skuteczności. Uproszczenie problemu do przypadku muzyki jednogłosowej pozwoliło na podniesienie procentowej skuteczności do 89.95\%.

 Ostatecznie dokonywane transkrypcje umożliwiają, po odegraniu, rozpoznanie melodii. Mogą stanowić wsparcie w sporządzaniu zapisów notatek muzycznych oraz istotnie skrócić czas pracy w dokonywaniu zapisu śpiewanej melodii. 



